雨季不再來

雨季不再來

五、六月的香港多黃雨，想起去年此時的一次失足摔跤；幾乎用了一年的時間才能丟掉枴杖正常行走，然而心理上的陰影始終未消，現在抬眼望天，見到一副晚娘面孔立刻打消出去走走的念頭，從日行一萬步的那些年，到如今兩千步不到的敷衍交代了事。

此外刮風天、下雨天，周末假日則自罰禁足，前者是免蹈覆轍，後者是人多揹包客多，處處是陷阱的鬧市索性不去免了無妄之災，怎麼能夠不小小心心的過日子呢？

天黑得很慢，以前的長夜如今逐漸的很短，想起當年，手執一張地圖，那兒都敢去，後來有了一輛二手車，彼時尚未有海底隧道；成為渡海輪的常客，從清水灣到香港半山的馬己仙峽道、列堤頓道、淺水灣、赤柱，那兒也敢闖；
好在香港地方不大，不比外國，每錯過一個出口，再回頭已是另一個城市，年紀愈大膽子愈小，憂患意識危機感尤深，當年同踎清水灣的小妹妹白璐，事隔五十年後，偶而來訪閒聊起舊事，竟說：我是冒着生命的危險坐上你的車亂闖……。

唉，也真是的，兩個失意人、一部老爺車，而當時日子正當少女，前途卻茫然未知……，生命中有些事是可以推算出來的，吾人命定的軌跡或早已在等候着，似乎好幾年前在專欄中提過，當年還飄洋過海帶她到港島六國飯店去請教一位收費不菲的高人，薄薄的兩頁紙，去掉幾乎半個月人工，當時頻呼上當，懊悔不已，以為被騙的兩人，事隔半個世紀，再憶當年竟失聲驚呼……好準哪。

那些年，幾乎一年十二個月都是雨季的青葱卻黯淡歲月，如今只希望雨季不再來。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
裸跑找數 (邁克)

下一則
下一則
政府會取締「天地會」嗎？ (曾志豪)